---
status: publish
published: true
title: Školení Produktivita práce v Eclipse
author:
  display_name: Jety
  login: jetik
  email: mail@jetensky.net
  url: http://jetensky.net
author_login: jetik
author_email: mail@jetensky.net
author_url: http://jetensky.net
excerpt: "<div style=\"border: 1px solid white; background-color: #333333; font-size:
  90%; margin-top: 20px;\">\r\n\r\n<a title=\"Pavel Jetensky\" href=\"/binary/2008/09/pavel.jpg\"><img
  style=\"margin-left: 10px; margin-right: 10px;\" src=\"/binary/2008/09/pavel.jpg\"
  alt=\"Pavel Jetensky\" width=\"49\" height=\"62\" align=\"left\" /></a>\r\n\r\n<strong>O
  autorovi: </strong><a href=\"http://jetensky.net/blog\">Jetyho blog</a> | <a href=\"http://www.linkedin.com/in/paveljetensky\">LinkedIn</a>\r\n<p
  style=\"margin: 10px;\">Pavel Jetenský se věnuje Java/J2EE vývoji již od roku 2003,
  z toho několik let v Irsku. Zajímají ho techniky automatického testování. V současné
  době pracuje jako metodický vedoucí Java/J2EE v Deltax Systems a.s.</p>\r\n\r\n</div>\r\nToto
  školení vám ukáže, jak co nejlépe využít různých pomůcek vývojového nástroje Eclipse
  IDE pro urychlení vývoje SW. Není zaměřeno na žádné pluginy pro Eclipse, veškeré
  tipy využijete v základní instalaci.\r\n<h3>Obsah školení:</h3>\r\n<ul>\r\n\t<li>Práce
  s textem</li>\r\n\t<li>Rychlá navigace v kódu</li>\r\n\t<li>Debugování</li>\r\n\t<li>Code
  editing - templates</li>\r\n\t<li>Otevírání souborů</li>\r\n\t<li>Code editing –
  quick fixes</li>\r\n\t<li>Přepínání views &amp; windows</li>\r\n\t<li>Refactoring
  a Source helpers</li>\r\n</ul>\r\n"
wordpress_id: 322
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=322
aliases:
    - /?p=322
date: '2009-01-12 13:10:59 +0100'
date_gmt: '2009-01-12 12:10:59 +0100'
categories:
- Programování
- Java
- Podcast
tags:
- Eclipse
- IDE
comments:
- id: 5845
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2009-01-12 13:19:22 +0100'
  date_gmt: '2009-01-12 12:19:22 +0100'
  content: "Docela rád jsem prezentace shlédnul a řekl bych, že v tomto směru nenabízí
    Eclipse oproti IntelliJ Idee nic převratného. Naopak mi připadly odezvy Eclipsu
    častokrát dost opožděné. Nechci tu rozpoutávat flame, ale osobně jsem vyzkoušel
    jak NetBeans (2 roky zpátky), Eclipse (3 roky zpátky), tak Ideu a poslední jmenovaná
    výrazně převyšovala ostatní v produktivitě. V současné době bych řekl, že IDE
    jsou už tak daleko, že jedno nedokáže trumfnout druhé ve funkcionalitách (viz.
    řada rozstřelů evangelistů na JUG setkáních atd.).\r\n\r\nPro mě je rozhodující
    produktivita - tzn. v jaké míře dokážu funkcionalit, které IDE nabízí (nejlépe
    intuitivně bez většího přemýšlení) používat. Tím, že jsem navíc zvyklý hrabat
    se kódem, nemám moc rád průvodce, které vám nagenerují a nakonfigurují spoustů
    souborů a konfiguráků aniž byste vy extra rozuměli tomu, co se vlastně děje. Z
    toho důvodu je mi přístup IntelliJ Idey bližší - mantrou Idey je totiž kód a maximální
    efektivita při práci s ním.\r\n\r\nJsem si vědom, že to je názor do pranice a
    najde se tisíc jiných názorů, ale tohle je pro mě tak trochu srdeční záležitost,
    takže jsem si komentář nedokázal odpustit."
- id: 5849
  author: Petr
  author_email: Petr.charvat@gmail.com
  author_url: http://pcharvat.blogspot.com/
  date: '2009-01-12 22:56:01 +0100'
  date_gmt: '2009-01-12 21:56:01 +0100'
  content: Vzhledem k tomu, ze jsem Ideista (nebo idealista?) jsem si video rád shlédnul,
    jestli náhodou konkurence nemá něco úžasného. Nic mě ale nezaujalo. Všechny prezentované
    vychytávky má Idea taky. Asi před rokem jsem se snažil eclipse použít a chtěl
    jsem nastavit klávesové zkratky tak, jak jsem zvyklý v IntelliJ, ale byl to takový
    porod, že jsem toho zanechal.Přechod z eclipse k IntelliJ je méně bolestný, neb
    set klávesových zkratek pro eclipsáře je ve standardní instalaci.
- id: 5859
  author: NkD
  author_email: michal.nikodim@gmail.com
  author_url: ''
  date: '2009-01-13 08:32:58 +0100'
  date_gmt: '2009-01-13 07:32:58 +0100'
  content: "Ta prednaska by mela byt z cyklu: Rady Felixe Holzmanna... :-D  Pavel
    ma hodne podobny hlas.\r\n\r\nPrednasky se mi moc libily a urcite je tady doporucim
    kolegum. Ja sam jsem si tam par vecicek nasel i kdyz uz s Eclipsem delam par let.\r\n\r\nDiky."
- id: 5860
  author: lzap
  author_email: lzap@seznam.cz
  author_url: ''
  date: '2009-01-13 09:01:40 +0100'
  date_gmt: '2009-01-13 08:01:40 +0100'
  content: "Ja narozdil od kolegu, ackoli sam pouzivam IDE IntelliJ IDEA pro vyvoj
    nekterych projektu, podekuji za pekne slajdy aniz bych si stezoval, ze uz to vsechno
    znam... \r\n\r\nNa jednom projektu pouzivame Eclipse (take z dudovu pouziti Eclipse
    Platform) a slajdy i video budu doporucovat vsude kolem sebe.\r\n\r\nNejaky ten
    cas zpatky jsem nahraval taky screencast na toto tema, neni to tak propracovane,
    chtel jsem si hlavne vyzkouset jeden screencast recorder v Linuxu...\r\n\r\nhttp://lukas.zapletalovi.com/blog:tipy_na_klavesove_zkratky_v_eclipse_ide_3.3"
- id: 5863
  author: Jety
  author_email: mail@jetensky.net
  author_url: http://jetensky.net
  date: '2009-01-13 18:11:37 +0100'
  date_gmt: '2009-01-13 17:11:37 +0100'
  content: Ahoj, díky za všechny feedbacky, potěšily. Nkd, s tím Holcmanem už mi to
    pár lidí řeklo a odmítal jsem jim podobnost hlasu uvěřit... (dokud jsem sám sebe
    neslyšel z nahrávky :) ).
- id: 5913
  author: Mirek Pecka
  author_email: miroslav@pecka.name
  author_url: http://www.regularnivyrazy.info
  date: '2009-01-17 19:47:42 +0100'
  date_gmt: '2009-01-17 18:47:42 +0100'
  content: "Díky moc za screencast! \r\n1) screencasty jsem si v posledni době oblíbil,
    protože je to velmi pohodlný způsob, jak si něco přečíst;-)\r\n2) jako začátečníka
    mě potěšilo, že každá věc byla ukázána na příkladu přímo v Eclipse (leckdy bych
    si jinak pod názvem odrážky na slidu nepředstavil, o čem, že je to vlastně řeč)"
- id: 5926
  author: Mirek Pecka
  author_email: miroslav@pecka.name
  author_url: http://www.regularnivyrazy.info
  date: '2009-01-18 12:38:32 +0100'
  date_gmt: '2009-01-18 11:38:32 +0100'
  content: "Eclipse cheat sheets (možná se někomu budou hodit):\r\nhttp://www.scribd.com/doc/179041/Eclipse-Cheat-Sheet\r\nhttp://refcardz.dzone.com/refcardz/getting-started-eclipse?oid=hom2238"
---
<div style="border: 1px solid white; background-color: #333333; font-size: 90%; margin-top: 20px;">
<p><a title="Pavel Jetensky" href="/binary/2008/09/pavel.jpg"><img style="margin-left: 10px; margin-right: 10px;" src="/binary/2008/09/pavel.jpg" alt="Pavel Jetensky" width="49" height="62" align="left" /></a></p>
<p><strong>O autorovi: </strong><a href="http://jetensky.net/blog">Jetyho blog</a> | <a href="http://www.linkedin.com/in/paveljetensky">LinkedIn</a></p>
<p style="margin: 10px;">Pavel Jetenský se věnuje Java/J2EE vývoji již od roku 2003, z toho několik let v Irsku. Zajímají ho techniky automatického testování. V současné době pracuje jako metodický vedoucí Java/J2EE v Deltax Systems a.s.</p>
</div>
<p>Toto školení vám ukáže, jak co nejlépe využít různých pomůcek vývojového nástroje Eclipse IDE pro urychlení vývoje SW. Není zaměřeno na žádné pluginy pro Eclipse, veškeré tipy využijete v základní instalaci.</p>
<h3>Obsah školení:</h3>
<ul>
<li>Práce s textem</li>
<li>Rychlá navigace v kódu</li>
<li>Debugování</li>
<li>Code editing - templates</li>
<li>Otevírání souborů</li>
<li>Code editing – quick fixes</li>
<li>Přepínání views &amp; windows</li>
<li>Refactoring a Source helpers</li>
</ul>
<p><a id="more"></a><a id="more-322"></a></p>
<h3>Odkazy</h3>
<p><a title="SWF" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20v%20Eclipse.swf"><img style="margin-right: 10px" title="SWF" src="/files/button_swf.png" alt="SWF" align="left" /></a> <a title="Video se školením - 1. část" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20v%20Eclipse.swf"><strong> Video se školením - 1. část</strong></a></p>
<p><a title="SWF" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20v%20Eclipse.mp3"><img style="margin-right: 10px;" title="MP3" src="/files/button_mp3.png" alt="SWF" width="80" height="15" align="left" /></a> <a title="Pouze audio - 1. část" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20v%20Eclipse.mp3"><strong>Pouze audio - 1. část</strong></a></p>
<p><a title="SWF" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20v%20Eclipse.mp3"><img style="margin-right: 10px;" title="SWF" src="/files/button_swf.png" alt="SWF" width="80" height="15" align="left" /></a> <a title="Video se školením - 2. část" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20v%20Eclipse2.swf"><strong> Video se školením - 2. část</strong></a></p>
<p><a title="MP3" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20v%20Eclipse2.mp3"><img style="margin-right: 10px;" title="MP3" src="/files/button_mp3.png" alt="SWF" width="80" height="15" align="left" /><strong>Pouze audio</strong></a><a title="Video se školením - 1. část" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20v%20Eclipse.swf"><strong> - 2. část</strong></a></p>
<p><a title="Presentation slides" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20s%20Eclipse.ppt"><img style="margin-right: 10px" title="Slidy prezentace" src="/files/button_ppt.png" alt="Slidy prezentace" align="left" /></a> <a title="Slidy prezentace" href="http://jetensky.net/download/files/Produktivita%20prace%20s%20Eclipse.ppt"><strong> Slidy prezentace ve formátu MS PowerPoint</strong></a></p>
<p><strong>Pozn.: </strong>Tato prezentace je majetkem firmy Deltax Systems, které patří vřelé díky autora za svolení o zveřejnění na Internetu. Budu rád, když vám to při práci v Eclipse alespoň trochu pomůže.</p>
